高度發展嘅社會每方面都有抑鬱或情緒問題嘅引發根源？

sorry 唔係太諗到應該要點打個標題
想講嘅係一個highly civilized society 入面 唔同嘅規範令到人要跟住程序做野 唔會有太多位牽涉到有人性本身參與其中 要依足程序去處理每一件事 即係跟規矩做野
呢一種係呢啲社會入面嘅處事方式一般都係缺乏靈活性 即係每一件事都好刻板跟住呢樣野去做咁就完 我唔係否定呢種做法 我亦都認同係呢種系統之下做野先會維持到個社會整體運作
但同時間 呢種處事方式只係一種規範 對於人本身個印象黎講 多數會話無flexibility 令人覺得沉悶 可以引證呢點嘅係而家普遍打工嘅人對份工嘅普遍印象/work-life balance 嘅重視(對兩樣野有區分)/星期一嘅普遍印象
而長期對住呢啲工作 普遍個情緒可能會維持較低落嘅水平 或者weekday weekend兩個時間心情不斷起伏而造成嘅mood swing 有情緒問題或者抑鬱嘅機會會較大
加上社會入面人與人之間因為系統嘅各種規範 令到某啲關係只會恆常停留係某一個階段 本身真正生活上嘅朋友圈子多數得返係以往人生中嘅非工作時候識到嘅朋友同埋本身有血緣關係嘅人
再講社會入面共事嘅都係人 即係一定會有人與人之間嘅溝通先連繫到工作之間嘅溝通繼而妥協 但若果兩個人之間有衝突 好多時會有即使唔情願但因為契約關係而要妥協嘅情況出現

係另一方面 唔係咁偏向整體社會運作重心嗰一面 即使只係講緊人與人之間嘅交流 都因為係高度發展嘅社會 網絡(虛擬世界)嘅出現同社交媒體嘅興旺 好多人與人嘅交流變咗係虛擬世界 同你係現實世界真係見到一個人係兩回事黎 變咗如果現實有唔妥 可能唔會係現實世界即時溝通 取而代之較大機會會會自己無限延伸每一個行為 但可能大部分係誤會 即係原本係現實世界 了解個真相可以較易妥協 下咗啖氣就冇事 變咗到虛擬世界無限放大每一個行為 而生活係講緊同唔同人嘅溝通 個個人咁整一次 情緒自然會有壓抑

種種係一個高度發展社會嘅普遍運作模式入面都有唔同野去導致人有情緒嘅問題 所以抑鬱同情緒病其實真係好普遍 表面我地以為高度發展嘅社會個個都好有體面 但事實係每一個人都只係將所有原本壞嗰面嘅人性埋藏於自己心入面
抑制得多自然有情緒問題 係好中二 但究竟我有冇誤解咗成件事

排板好差

愈識愈多野就愈無知個個logic?

你成篇野都幾片面
2015年OECD world happiness report
頭幾位全部北歐發達地區

同埋你講緊既現象唔關高度發展既事
而係人與人之間相處應有既態度

中國古代咪仲虛偽過宜家
咁你篇野已經錯哂

非抽水純學術討論

我都係嘗試將高度發展社會嘅特徵同情緒問題根源link埋 當中執咗出黎講嘅特徵可能比較偏
但如果從個抑鬱問題根源黎睇
高度發展社會個現況可能唔係最引發到嘅原因 但應該都算係數一數二嘅因素？

至於world happiness report嗰到幾個嘅北歐發達地區同上面講個現況有出入 會唔會係因為佢地同時都受到高度發展社會嘅核心制度所影響 但佢地本身文化/環境 等等嘅其它因素平衡返？
即係唔否認高度發展社會每方面的確有唔同引發抑發或情緒問題嘅根源 但同時間受到佢影響得越少或者其它因素平衡 出黎個結果展示到兩者冇明顯關係

係其中一個
教育程度普遍高 間接參透咗世界運作 個體會反思都較高
因應人有無窮無盡嘅慾望 求知慾會因為了解得更多而進一步上升 但反而會有更多嘅未知
另一方面知道多咗唔同事物嘅運作之後 唔會咁容易滿足於較細微嘅事物
加上正常被社會化嘅人 已經將自己生活融入咗社會套系統到 即係自身嘅發展空間往往會受到社會當前現況所局限 能夠自我實現嘅機會較少 若果社會當前現況係允許比較多方面嘅實現 自我實現機會較多

應該係因為咁所以冇乜人回
辛苦唒各位

其實你要好學術咁討論
就要先define點為之高度發展
咩叫核心制度
根據乜野去define抑鬱
有無research證明depression既prevalence係高度發展地區係非常普遍
然後再討論相關原因

我純粹想提出個問題去粗疏咁講 拋磚引玉交流 想了解下啲新idea

咁起碼你都要有自己既睇法
你要有咁既程度既背景知識先可以有同等程度既討論
如果係鳩吹咁就唔同講法

tldr

不過現代社會多人抑鬱唔係因為社會高度發展, 而係上層當下層狗咁撚, 甚至狗都不如只係一條底褲一格廁紙

兩個字概括： 人權

仲有物質主義 害死人

無論錢 感情 物質 總之咩都要貪 最後得個抑鬱

tldr 就咁立過眼你似係講緊alienation?